[有險可守] 陳淑莊擔心：中共遲早插手干預香港司法制度！

民主派召集人陳淑莊在記者會上表示，《基本法》22條早已出現，特區政府一直有清晰立場，但政府及中聯辦指中聯辦不是中央各部門在香港特別行政區設立的機構，以解釋中聯辦對港內部事務批評不屬干預，形同變成「北京」治港，直言「爭在（中聯辦主任）駱惠寧未坐入特首辦」，她認為說法如同「萬能key」，讓中聯辦對港事務「乜都可以關注，乜都可以插手」，擔心「今日可插手立法會內務事務，遲早搞我哋司法制度」。她補充指除國防及外交事務，中央政府不能監督其他香港事務，認為若政府不清楚交代中聯辦的身份，以及是否需要遵守香港法律，一國兩制是蕩然無存。

佢唔單止代表公民黨，仲要係泛民召集人
照佢哋咁講法，睇嚟法治仲係有險可守

呢條友不嬲都係咁

早就搞左啦

宣誓案 一地兩檢 旺角

遲早

今天我-o-o

後知後覺

奧花賣爹波地

當年佢哋唔當糧油係自己人
所以睇唔到

DQ4

錯

係後知仲未覺

遲早？

仲未撚醒 泛民

留意用字啦連登仔，係司法制度

係制度，唔係法治，法治一撚早死左
個制度無問題，係比人玩爛左JA

根本唔止楊岳橋係咁

成個泛民都係政棍

又比人捉到講錯野

屌佢地咁跟唔上個環境嘅？

高院咁多cases都係盲嘅

你有潛質做OMDB2020

遲早? 啱啱放監?

一早開始搜捕緊異見人士啦
你班人仲信司法制度

呢位巴打有料到
呢d文字遊戲真係得大律師先識玩

擔心

佢昏迷咗幾耐？🤣